【邊個話業主就係藍屍？】低調置業討論區（307）

警告: 小氣簿紀錄中

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

明天見

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

垃圾股榮龍門任佢擺 低置巴絲一於等多佢一年

「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」

最新2019/10/18公佈，中原城市領先指數180.32，按周假跌0.36%

最緊學咁多位師兄講一個月開始去啲唔會買嘅區睇
遇哂呢啲情況
有無師兄教路點拆

依家係睇到第二次有個真係好好嘅
佢已經想催我還價(其實個價都好吸引)，又問我差啲咩

即係呢個『唔比時間你考慮
第一次睇樓呢就唔會逼你嘅，第二次開始就會逼你帶齊支票，短時間要你落決定，如果你反抗佢就開始放棄你，搵過第二個客』

但我想做到佢再嘔多幾個筍盤出嚟

有諗過：
1. 有啲想直接換第間aa，搵到個良心aa為止 (雖然係好難搵到個好嘅)

2. 總之企硬話唔會落票住，幾個區睇緊(不過驚佢會玩多兩野唔搵我)

3. 有諗過去每間都彈下讚下留條後路，不過有時有啲盤真係好，只係純粹自己再拎多幾10個比較，同埋太吹毛求疵aa 又好快覺得你煩

利申：已經扮到好似想出租唔急用，實際係買嚟同個仔重有老婆仔住

Lm

愉城？綠楊？

3xx果隻積?
我睇果時都仲係5.6...果時都仲未發生6月事件

幾款都睇過
睇過其他有窗台既盤 係叠茵最...

6m簽左臨約 想做8成半
成交期已經叫做拉長左
知唔知邊間銀行批按揭爽手啲？

行中央水冷
唔係平時風冷，無窗口機用
買機貴，不過電費平

有無巴絲室內設計搵過 Hei Design 同 Fancy Design搞？
有無comment分享下

Hei design 冇經驗
Fancy 係家居展問過，覺得佢地既 design 幾浮跨下，做櫃既機關真係好精巧（另一個講法就係將來壞左真係唔知點修理）。同埋佢 d sales 實在太口甜舌滑. 巴打小心.

[member]西南你唔向下望 都見唔到極樂寺 東南水平望山 一定見墳［/member]

依單？

13m呀

啱啱買左大圍 好驚按揭唔批
取下暖

六成唔經MC怕咩
我做新高成數按揭已經拉長左成交期 但都好淆

成交1 月係咪到時先搵按揭？

早d 做唔好d 咩

不，而家搵，同銀行講你既成交日期

火系手足俾狗捉左呀

好嬲呀

過左幾個月每次見到有手足俾狗拉都仲係睇到喊

有backup 交通好d
麗港城優點係有齊巴士（過海，尖沙咀，西九龍站，荃灣）地鐵和小巴

[member]咁如果匯景同麗港城比呢？係咪一定匯景[member]

如果樓市差，通常可以叫低過銀行估價10%，好睇業主急唔急放

其實唔會有直接效應
啟德啲樓都二萬幾一尺 麗港城匯景咪又係低水 都係睇返自己樓盤質素同埋地段為主

新例後轉按套現 兩招突破封鎖
10月19日(六) 08:00

新一份施政報告最大亮點，無疑就是釋放按揭成數「緊箍咒」，物業800萬元以下可借9成，800萬至1,000萬元可借8成，不過新制下未容許轉按後套現，靈活性略嫌不足，但有銀行業人士向筆者透露，利用「甩名」或「加名」兩式，原來有機會突破這道關口。
話說新措施雖然未完全排除轉按，惟監管機構指明只能夠轉貸款餘額，不能夠套現。如果真的想套現，只能以修例前的按揭成數上限，即600萬元以下才可以做8成，600萬至1,000萬元照舊最多6成，上限為500萬元。
其實，要用盡新例按揭成數轉按套現，有銀行業人士認為並非完全無解決辦法，透過「甩名」或「加名」兩式，或許會見到曙光。
【第1招：「甩名」重做按揭】
如果物業是聯名持有，業主透過「甩名」重做按揭，可以採用新按揭成數。例如聯名物業市值800萬元，未償還按揭餘額為300萬元，「甩名」後可以重做8成按揭，即借取640萬元，續借300萬元按揭貸款後，可套現340萬元。套現後，可以提供給配偶買第二層樓，可收租或給家人居住。
當然，「甩名」要繳付印花稅，不過近親交易可以樓價一半計算；另外，借8成要繳付按揭保費，但保費有6折；2年後甩按保可退回15%保費；再加上銀行會提供按揭現金回贈，業主實際支出未必大。
【第2招：「加名」變新買賣】
如果物業不是聯名持有，新制下另一個轉按套現方法是「加名」。舉例，丈夫個人持有價值800萬元物業，這個時候他把1%業權轉讓給妻子。這個「加名」操作將會被視作新買賣，有銀行業人士向監管機構查詢，獲悉「加名」是可以用新例借8成，即物業重做按揭最多可以借640萬元。
有人質疑「加名」實際是浪費「人頭」，其實有方法可以解決。如果是加父母或外父母名字，那麼套現後仍可提供給配偶做首期，配偶買入第二層樓。另一方法是直接把層樓轉給配偶，便能用新按揭成數套現，然後自己再買第二層。不過，這方法的缺點是需要付轉名印花稅。「加名」給父母只需100元印花稅。
另外，近親轉讓可以免3項辣稅，包括買家印花稅(BSD)、額外印花稅(SSD)及從價印花稅(DSD)。簡單而言，如果買入物業不夠3年，妻子本身已有樓，轉讓1%業權給妻子，毋須繳付SSD和15％ DSD。但如轉讓給非近親比如外父母呢？辣稅當然要即時繳付。不過，由於非近親只佔1％業權，印花稅以業權部分計，辣稅其實很少。
【重做按揭申請積壓】
值得一提的是。雖然按證公司指首置客借8成至9成，不一定需要通過壓力測試，但未必每宗個案都會獲批。因此，如果買家入息不足以通過壓力測試，但又想借盡按揭成數，建議先向按證公司申請預先批核，才好去簽署臨約。
按揭保險新制推出後，據筆者了解，大批按揭申請需要重做，因為不少申請人希望借盡按揭成數，估計銀行處理這批積壓申請需時，批核過程變得緩慢。如果準買家這時候上車，建議向賣家爭取3個月成交期，避免按揭未能及時批出。
如果是新買物業，目前最佳的按揭計劃，利率最低為2.375%，現金回贈最高則為2.2%，根據監管機構規定，現金回贈須扣減貸款額。
最後，政府這次出招後，樓市格局將會大幅改變。業主購買力大幅提升，由以前200萬元現金只可以買個車位，現時可買兩層村屋連兩個村屋車位了。筆者預料，600萬至1,000萬元樓未來將跑贏大市。
作者子非魚為星之谷按揭首席顧問，現於多份報章及網上平台撰文，著作《按揭達人》，涉足地產買賣及按揭資訊。
星之谷網址：

會德豐新盤，去個百佳都要去麗港城

但康城交通只得地鐵無後備，唔方便

會德豐個新盤係指標性，無法同油塘單支相比（油塘賣幾錢對藍田二手私樓無指標價值）

7球幾連租約，面壁
有景過8球

兩個唔比較啦， 費事有一場爭拗
麗港城1期頭幾座直接行到去商貿區，高鐵巴士站會方便好多。

愉景新城兩房叫緊幾錢？

d一房近6球ge 單位應該要挨下價

樂湖8座？

對條河加橋 一望就知

美湖居只係一半$2/實尺
享用兩個會所設施～

優質景例如樂湖對河，美景湖對濕地海景，兩房最少500萬中

唔知好彩定唔好彩
我係八月就買咗
避過滙豐帶頭加按揭息同埋林鄭發癲托市政策
不過我入既係觀塘月華街啲洋樓
好住係好住但升值潛力好似唔大
想快手過咗罰息期就轉按，過埋三年就賣返出去
有無巴絲打都係住月華街/熟觀塘樓市行情，分享下

[member]果邊係咪黨鐵 行24小時 天橋 入鐵閘 再行平台返屋企多？［/member］

既然好住，做乜三年就想放？

真係驚樓市泡沫爆破
(如果無呢回事，咁我住到個仔出世再二按層樓拎筆錢買大屋，原先呢層就留返收租)

搭巴士尾站得企位的滋味很難受

住就好住 嗰度係全觀塘中產集聚地
不過個價好牛皮 好少成交
你揀得嗰度都係自住為住㗎啦

真，但我最怕係三至五年內樓市爆
月華街升市又唔多升但跌市又跟住暴跌

我都係觀塘大, 不過岩岩買左藍田

我個間都冇裝，住返357年換3房先大裝

居定私

我都係, 希望三年後有得換, 換三房?

賊船既然已上，就唔驚得咁多喇
驚就儲多個錢傍身啦

低水代表抵買

入門三房，早晚都會被推到去九百幾萬，接近八成按保條線

林太3房9球

好老實呢幾年新樓好少3房, 未來3房應該好搶手

攪到我想賣左而家間三房，換入另一間平既三房，中間套番九球現金搞移民，仲可以等間平既三房慢慢升上接近 10M 條按揭線，再執多兩三球

平既3房都要考慮樓齡同地點, 唔係會跑輸大市 你買深井3房平就平但最後先升佢

俾倫巴講中咗

想問你地簽完臨時買賣合約
會同業主講幾耐時間成交?

呢家仲有2個月先下年 , 銀行唔做樓按
要拖到成交日子拖到下年先得
但有冇業主肯比你拖幾個月

正式成交日通常離臨約都有2個月。
其實都唔洗拖好耐。

【名人沽貨】劉小麗870萬沽海濱南岸兩房戶 (15:53)

文章日期：2019年10月21日

《施政報告》後二手物業成交活躍，市場消息指，紅磡海濱南岸4座中層F室，實用432方呎，以約870萬元易手，實呎20139元，據悉，有關物業為前立法會議員劉小麗於2011年以430萬元購入，持貨8年後現帳面獲利約440萬元，期內升值逾1倍。

即刻整番間798萬,雖然低層

抵吖，平兩球喎

點解股榮講樓

博大家唔記得 CCL 135

agger
睇好五百尺兩房

仲賣到15-16k

)_Chinese_5.pdf

現在銀行估價重未上升，做唔到按揭， 點都唔會貴多個10%

[member]如果同時申請4-5間銀行做按揭，會唔會影響按揭成功率？？[/member

爭照抗

好似係 依家有9按救左佢啦
係架，依家買買半新/全新好過買500幾二手，
全爆再裝都幾十萬

Gphone周庭國際戰線打得咁好
依家想發大黎搞 籌旗三球都搞咁耐
呢三百萬就算買到一個國家幫我地出聲都抵到爛啦
係咪想贏嫁
眾籌link :

唔該巴打

【首置按揭】映灣園高層全海景套3房戶 外區換樓客擲920萬承接
私樓成交
13:34 2019/10/21

中原地產映灣園第三分行高級分行經理陳偉業表示，政府放寬按揭成功激活二手樓市，買家重拾入市動力。

陳偉業指，分行促成映灣園12座高層H室成交，實用面積928平方呎，三房套房連儲物房間隔，向西北，享高層全海景，以920萬元成交，平均實用呎價9914元。

陳氏指，買家為外區換樓客，見單位景觀吸引，樓價合預算，睇樓後迅速決定購入單位作新居。原業主則於2005年10月以470萬元買入單位，持貨約14年，帳面獲利450萬元，期內升值約96%。

港島區 歡迎大家問我 主要做北角 炮台山 天后

映灣都係上車重鎮 環境都唔錯 鐵路站都唔算太遠0 唔明點解好似唔太高咁

有機會， 因為其他銀行都會知道你申請好多間
(我比渣打問做咩申請咁多間)

1.養狗
2長實
3.遠

地方會污糟啲

東涌。。
遠到 除左中環 去邊到都遠
要娛樂一定要出去 消費又貴 平買貴住
同埋出左名空氣差 支那珠三角的臭味一吹就直到

價錢反映左...
920 萬，市區連靚少少既兩房都買唔到喎

係自己屋企食煙都唔得?

係露台食煙會俾人投訴

park yoho 2房500呎多d有二手成交，竟然要800萬以上

未過罰息期通常罰乜

收到差餉單未啊各位

收到

咁多廁所其實冇用
3房梗廚都好夠洗

[member]點解咁貴都有人買？#ng#我覺得佢個位置好差喎淨係多蝗已經唔想買[/member]

Cls

海天晉連錄兩房戶成交 中層望內園845萬元沽
私樓成交
14:24 2019/10/22

利嘉閣地產皇牌屋苑海天晉分行高級經理黃珉晟透露，市場新近連續錄得將軍澳海天晉的兩宗二手成交，其中一宗為7A座中層H室，實用面積約450方呎，兩房連開放式廚房間隔，外望內園景觀。單位以845萬元完成交易，折合實用面積呎價約18,778元。

據悉，原業主在2016年8月，以約609.2萬元買入上述單位。剛鬆綁SSD，現沽出轉手帳面獲利約235.8萬元，賺價約39%。

黃珉晟補充，另一宗為同座較高層的同類型戶，並以823萬元沽出。屋苑本月至今暫錄約3宗成交個案，並約有40個放盤提供，叫價則由730萬元起。

海逸豪園個大堂走廊好老土

我之前業主係未生效前已經打左stamp

@

有無巴打住過大圍或者金禧花園 覺得點

Grand marini準備加價了
會德豐：市況良好 部分項目仍有加價空間

樓市轉趨暢旺，發展商加快賣樓，甚至趁機推售貨尾單位。會德豐正推售3年前開售的何文田項目貨尾單位，市務助理總經理陳惠慈表示，項目累計售出553伙，套現約69億元，餘下8伙單位中，5伙已經開價，2間特色單位則考慮招標出售。至於會德豐上月首推的日出康城第9A及9B期項目，集團已累計售出逾700伙，套現58.5億元。單計上周，日出康城項目已售出44伙，套現約3.9億元。會德豐地產助理總經理(業務拓展)楊偉銘，無正面回應相關單位是否受惠施政報告後售出，但強調每周都有平均的銷售，短期內會加推9B期單位應市。他相信，隨著市況良好，仍有加價空間，但沒有透露加幅。

係兜半個鐘屯門先上到屯門公路
打漏字

可能因為我坐258d

無 差不多

佢個抽油煙機既排氣出口喺正個抽油煙機上面真係無得輸
邊個人唸啲咁既設計出黎

如果諗住全爆無樓睇其實係咪冇咩所謂

漏水 依樣野唔係全爆就搞得掂。

9成按揭金管局未有壓測指引件事
相信有一定勇武買家心急落訂中招
唔知點收科～

唔好咁負面，可能樓市gogogo呢，勇武買家最終賺到笑

求神器個名keyboard

10xx 果d樓想壓都壓唔到去1000
好痛苦

大單位都炒起埋

各位有冇婚禮MC, 攝影C etc 推介?

無人逼你買咁貴

我月入九萬幾
供得起有餘 但係冇五成首期

係咪可以咁架

AA話業主死都唔肯去到1000
點都要多二三十萬

九萬幾係家庭定個人?

供樓都佔你三分一人工
係咪要咁進取買間咁貴既樓
仲有印花稅佣金律師費

pt 36

你就好

點解同你唔同嘅？

📍BOC > 3M
H+1.235% Cap P-2.5%=2.625%
1% cash rebate
有mortgage link
2yrs penalty period
✨星之獎賞0.1%✨

唔係我

巴打想買邊度？

咪當一千萬好多，好多地方連兩房一廁都買唔到

我意思係如果無咁多首期 唔使aim high買一千萬
買間800萬都得啦

依d自己諗啦, 驚有人篤灰定供唔起層樓多d先

唔會

岩岩青衣個aa send 比我

師弟你幾多

個人

咩盤

個價都合理
應該可以一Q清
不過兩房全部都係勁細既開放式廚房

土瓜灣或者新蒲崗

新蒲崗去到呢個價位，得譽港灣一個

個位置都幾遠下

屌你AA張野吹到以為係青衣城上蓋咁樣
同愛海頌手法一鳩樣

青衣得一個新盤姐
google 下就搵到

aa 係咁
我應都無應佢 純粹share 下新樓價單

請問各位大大有冇上深圳訂製櫥櫃嘅經驗？我哋依家個裝修師傅激到一頭煙，裝到一半話某D原因依家整唔到櫥櫃俾我，叫我自己搵。我上網見到深圳有間叫歐派櫥櫃，有冇師兄有相關經驗分享下？或者可以推介一啲全屋定制嘅店舖俾我？10分感激

之前AA唔係吹到話得11K至13K呎咩

佳明集團控股(01271)營業及市務總監顏景鳳表示，旗下青衣明翹匯首張價單推出156伙，間隔一房至三房，扣除最高21%折扣後，折實平均呎價14,813港元，一房戶入場費由432.1萬元，呎價由13,383元起。該盤為區內近15年以來首個開售的新盤。

她指出，開價較同區二手市價折讓約15%，周四(24日)起開放示範單位及收票，最快下周開售。公司亦特別成立3,000萬元管理基金，供項目斜坡維修之用。

中原提供資料顯示，區內盈翠半島近期二手平均實用呎價約17,400元，灝景灣約18,139元，青怡花園約16,640元。

我想要大兩房50呎 above

500
其實500我都覺得有d細

成交個時係律師樓見過下

Ok la

神奇頂級超卓

問下遲巴

未呀，過多一年半載先

出面 同低置 係兩個極端

大西北不了垃圾地方

翔龍灣呢

新界東都有

大圍名城會考慮

曼山又唔近MTR

各巴打幫手
目標想要1000萬
九龍市區不小於500呎兩房
15年樓齡以下
有靚會所
距離MTR 5分鐘之內

半島豪庭？

你做醫務所架？

舊左d

大家申請按揭通常要幾耐
有一間等左一個月都仲未有消息

咩叫師傅山

海怡2房新高價942萬沽

樓市回暖，鴨脷洲海怡半島2房戶錄「新高價」成交。中原地產首席分區營業經理盧鏡豪稱，海怡半島1座高層H室，面積529方呎，2房間隔，有靚裝，享海景，業主開價1050萬，雖累減108萬，以942萬易手，成交價仍創屋苑2房新高，呎價17870元。原業主於2016年10月以830萬購入，剛過SSD鬆綁期即沽出，帳面獲利112萬，單位升值13%。

[member]早排睇都仲有d 平盤，依家應該比人掃晒[/member]

點解叫師傅山

唔要啦
星河會所一般

夾埋唔過5萬，何苦呢

名城有冇機會搵到1000萬盤？

好難。
之前睇最平都要1100萬，仲要係最遠mtr 果期+極低層

難少少了，最細都六百幾呎三房套

其實...個名唔係指星河，係指隔離站近蓮龍翔既屋苑

如你來做我 感覺又如何
時間哪許一再拖
愉快同度過 不必考究星座
命中主宰 亦管不得太多

連 pat chan 呢首歌你都識

我成日以為係曾路得，搵左好耐都搵唔到

一齊聽

沖完涼就靜左
開定新 post 先訓 zzzzzzz
用死都要有樓巴唱首歌做標題先

【如果再不上車便錯過】低調置業討論區（308）